{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_018451",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0022730",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "보은 법주사 석련지\n\n(報恩 法住寺 石蓮池)"
    },
    "text": "報恩 法住寺 石蓮池(報恩 法住寺 石蓮池)\\n\n忠清北道報恩郡俗離山面には、南北国時代の統一新羅の石で作られた蓮の花形の池、石蓮池があります。この池は、高さ1.95mで蓮の花の形をしており、受け皿の上にはケンタと呼ばれる水皿が乗せられています。石蓮池は、1962年に国宝に指定されました。底石は数枚の長い石で構成されており、その上には断面が八角の下支え石が置かれています。下の床石の外側は一列になるように長くて大きな石が配置されており、この装置は石蓮池の重さを考慮したものであり、同時に石蓮池を保護する役割も果たしています。下支え石の各面には左右に角柱が彫刻され、その間には眼象が凹んでいますが、眼象自体には装飾はありません。眼像の上部は蓋石の形をしており、上面には高い2段の塊と低い1段の塊があり、また蓮の花の模様も刻まれています。さらに8つの面ごとに2枚の花びらが下に向いている蓮の模様が1つずつ計8つ浮彫りになっています。上敷き石は断面が丸く、小さめのサイズですが、上部は広く、太い雲の模様で飾られています。ガン胴体は現在割れており、亀裂部分には鉄でできた鎖がつながれています。表面の下部には1枚の花びらが上にそびえる仰蓮の蓮の花模様が8つ囲まれており、中央部分から上部分にかけても仰蓮の蓮の花模様が大きく浮彫りになっています。さらに、蓮華の中には宝相華模様が飾られています。宝相花の模様は大きくて雄大で、花びらの重みと共に洗練された印象を与えます。",
    "QA": [
        {
            "question": "石蓮池はどこにありますか？",
            "answer": "石蓮池は忠清北道報恩郡俗離山面にあります。"
        },
        {
            "question": "石蓮池は何の形をしていますか？",
            "answer": "石蓮池は蓮の花の形をしています。"
        },
        {
            "question": "石蓮池はいつ国宝に指定されましたか？",
            "answer": "石蓮池は1962年に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "石蓮池の底石はどのように構成されていますか？",
            "answer": "底石は数枚の長い石で構成されています。"
        },
        {
            "question": "石蓮池の下支え石にはどのような彫刻がありますか？",
            "answer": "下支え石の各面には左右に角柱が彫刻されており、その間には眼象が凹んでいます。"
        },
        {
            "question": "石蓮池の上敷き石にはどのような模様がありますか？",
            "answer": "上敷き石は断面が丸く、太い雲の模様で飾られています。"
        },
        {
            "question": "石蓮池のガン胴体には何が付いていますか？",
            "answer": "ガン胴体には鉄でできた鎖がつながれています。"
        },
        {
            "question": "石蓮池の表面にはどのような模様がありますか？",
            "answer": "表面の下部には仰蓮の蓮の花模様が8つ囲まれており、中央部分から上部分にかけても仰蓮の蓮の花模様が大きく浮彫りになっています。"
        },
        {
            "question": "石蓮池の花びらの模様はどのような印象を与えますか？",
            "answer": "石蓮池の花びらの模様は大きくて雄大で、花びらの重みと共に洗練された印象を与えます。"
        },
        {
            "question": "石蓮池には何が浮彫りになっていますか？",
            "answer": "石蓮池には蓮の模様が浮彫りになっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 461,
        "QA": 358
    }
}